[本地足球] 2018/19 港超聯, 亞協及香港隊討論區 (95)

討論港超, 亞協及港隊：
[本地足球] 2018/19 港超聯, 亞協及香港隊討論區

討論香港外流球員：
香港外流球員討論區(17)

唔該晒祖樂比手足

2018/19 港超參賽球隊
傑志、和富大埔、香港飛馬、東方、XX南區、佳聯元朗、畜力R&F、理文、夢想FC、凱景

即使富力R&F取得2018/19港超冠軍，亦不合資格出戰2020亞洲賽，此情況下將由足總盃冠軍及聯賽亞軍代表香港

港超第十六週
2019-04-20 14:30 富力R&F vs 凱景 @廣州燕子崗體育場 (pptv直播)
2019-04-20 14:30 理文 vs 香港飛馬 @將軍澳運動場 (免費直播)
2019-04-21 14:30 和富大埔 vs 冠忠南區 @大埔運動場 (免費直播)
2019-04-21 17:30 夢想FC vs 東方龍獅 @青衣運動場

亞協盃I組第三輪
2019-04-30 20:00 和富大埔 vs 4.25 SC @旺角大球場
2019-05-01 20:00 傑志 vs 航源 @旺角大球場

2019亞協小組賽

菲仔場亞協
一條友就扮達賴爾起雙飛
一條友就兜肚踢人

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2019 香港聯賽Editor Data組合包

港joke全牆

FM 港超聯球衣包

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society

支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘4年 - 徐宏傑：梅州客家 (中甲)

餘3年 - 陳俊樂：廣州富力 (中超) (暫借港超富力R&F至一月forever)

餘3年 - 艾力士：大連一方 (中超)

餘2年 - 羅素： 河北華夏幸福 (中超)

餘1年 - 法圖斯：貴州恆豐 (中甲)

餘1年 - 霍斌仁：維塞烏 (葡甲)

未知 - 杜國榆：胡米利亞 (西乙B)

餘4年半 - 茹子楠：科瓦彼達迪 (葡甲)

未知 - 邢益臻：孫悟空隊輔大航源 (台甲)

未知 - 安永佳：Syracuse University (NCAA D1)

未知 - 何直軒：Midland University (NAIA)

餘4年 - 鄭俊彥：University of Michigan (NCAA D1)

未知 - 雅素：University of California, Irvine (NCAA D1)

未知 - 黃子恩：Lincoln Memorial University (NCAA D2)

未知 - 陳柏熹：Fresno Pacific University (NCAA D2)

未知 - 何卓恒：Northwest Nazarene University (NCAA D2)

未知 - 潘敬知：Nova Southeastern University (NCAA D2)

未知 - 周緣德：Coastal Carolina University (NCAA D1)

未知 - 馮冠鳴：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 - 何誠淵：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 - 顏卓彬：St. Bonaventure University (NCAA D1)

未知 - 陳婉婷：中國U16女子國家隊助教

未知 - 李潤華：梅州五華副領隊(中甲)

未知 - 潘文俊：深圳壆崗助教(中冠)

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第70頁/PDF第72頁)

亞冠條例 (球員註冊：文本第35頁/PDF第40頁)

港超章則

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

卡雅條友柒
咁樣紅左

i love u too

大埔周日將主場硬撼冠忠南區，為爭奪聯賽冠軍奮戰，惟球隊今仗先後有梁冠聰及利馬傷出，李志堅透露，前者傷勢輕微，而利馬雖然「甩骹」，但在場已即時接受醫生治療，相信未會為周日一役帶來影響。

完場就係見利馬紥住右肩

歐沖呢？

航源今仗主要依靠外援班奇在前場製造攻勢，此子最終亦交出1入球1助攻，並有一記罰球中楣。這名24歲的海地國腳坦言今仗狀態未算十足，否則球隊的成績可能有所不同：「今日我只有8成狀態，如果我有百分百狀態的話，我相信球隊能賽和大埔甚至取勝。」他又指由大學生組成的航源班底非常年輕，相信隊友會汲取經驗在未來比賽做得更好：「雖然大埔比我們更強，球隊亦有不少犯錯，但我們也出盡了全力。我想下一仗大家會踢得更好。」班奇又被問到有否興趣到香港落班，笑言如果有本地球會接觸的話亦會考慮來港效力。

咁有自信

打425請發揮百分之120嘅力量

星期日無馬跑 去睇南區先

留名

條友係前面好撚癲, 係咁跑
2球死球又靚到

話說表弟係咪好耐冇入波對上一次入波係幾時

省港盃？

屌

《 香港飛馬 x 車路士足球學校 合作計畫 》

香港飛馬與車路士足球學校(香港)繼續合作三個梯隊 U18則由飛馬選拔派隊

香港飛馬足球隊宣佈，來季將會與 車路士足球學校(香港) ChelseaFC Soccer School (Hong Kong) 在青年軍層面上繼續合作，車路士足校U14、U15、U16精英隊將會披上香港飛馬球衣出戰足總舉辦的青少年聯賽。香港飛馬則會派隊出戰U18賽事，培育更多球員踏上職業足球之路。

2016/17球季，香港飛馬開始與車路士足球學校(香港)合作，在雙方合作的過去三個球季裡面，一眾球員的技術都有理想的提升。在即將進行的國際青年足球邀請賽2019，兩支香港代表隊當中就有8位車路士足校學員披過飛馬球衣，實力受到代表隊教練認同。

車路士足校營運總裁山度士表示：「希望雙方的合作可以持久穩定，讓青少年球員可在理想的比賽平台發展。現時港超聯當中有4名球員是本校出品，期望可以持續為港足培養新秀，日後能為香港代表隊作出貢獻。」香港飛馬足球隊領隊文彼得則表示，球會一向重視培育本土年青球員，希望在一隊，以至青年軍層面，可以給予一班小將發揮的機會。

U18選拔將在5月舉行
U18方面，香港飛馬本季提升了吳駿發、雷傑名和張憙延三名上屆U18聯賽捧盃功臣到一隊，當中張憙延在五場菁英盃賽事正選上陣，發揮絕不怯場。香港飛馬會在5月為來季的U18隊進行選拔，日期和地點等詳情會在四月尾公佈，希望屆時可以看見一班有志投身職業足球的面孔！

photo and source 由香港飛馬提供

【亞協盃】航源前鋒班奇：回主場可挫大埔 有興趣來港落班

01即時體育

撰文：高詩琦
2019-04-17 23:53
最後更新日期：2019-04-17 23:56

和富大埔今日（17日）在亞協盃I組雖擊敗台灣代表航源FC，但航源前線表現相當不俗，其中尤以今季新加盟的海地國腳班奇表現最突出，交出一個罰球直接入球、一記助攻。儘管吞下敗仗，但班奇豪言回師主場再鬥大埔之時，有力獲勝。

24歲的海地國腳班奇，轉投航源前曾在海地及多明尼加聯賽落班，首次投效亞洲球隊出戰亞洲足協盃，即有不俗演出，此子除有多次個人突破，上半場多次主射罰球都顯露功架，更有一記罰球直射入網，角度雖正中卻勁度十足，一度為航源追和1：1；班奇換邊後亦為朱益成送上助攻，直接造就航源今仗兩個入球。

班奇：若有球隊聯絡可來港落班

留長髮、紮小辮子的班奇賽後受訪時，直言自己未達最佳狀態：「今天我還不是100%，只是80%，若我能以十足狀態應戰，應該能做得更好，坐和望贏！」

他認為陣中雖以年輕球員為主，但亦因而能進步得較快，認為6月回師主場再對「綠戰士」可獲勝：「大埔的表現不錯，但己隊的球員很努力，雖然今仗未能獲勝，但相信下次再碰頭，就可以做得到。」

班奇今仗表現搶鏡，又可有興趣來港落班？他微笑回答：「若有球隊聯絡我和我的球隊，就有機會讓我來香港落班。」

航源在今季亞協盃仍未取得歷史第一分，主教練陳永盛認為大埔前線的攻擊帶來極大壓力，難以應付，但航源也有不少機會扳平：「但足球就是這樣，我們沒有把握機會得分，而對手有，那比賽的結果就會是這樣的情況。」

對於返回主場再鬥大埔有無信心獲勝，他稱：「大埔攻擊力非常強，我們的目標當然是勝出，這目標十分不容易，但我們會努力。」

和富大埔在今晚亞協盃I組以4：2擊敗航源兩戰全勝。緊接將於周日港超主場大戰前列的冠忠南區，今仗伊高沙托尼等主力均踢足全場，加上守將梁冠聰傷出、中場利馬更甩骱，主教練李志堅稱兩人幸傷勢不重，亦不後悔沒輪換：「球會上下都覺得，既然難得取得代表香港出賽的資格，我希望可全力爭取佳績，還好仍有時間休息。當然若然能早點拉開比數，便可早點輪換。」

李志堅承認，賽前部署踢得進取，製造了很多攻門機會，但對遲遲未能拉開比數略感失望，不過對4：2勝果感滿意。雖兩戰全勝，得失球不及而屈居4.25 SC而暫列次席，但李志堅稱出線形勢仍言之尚早，「但是一個好開始，下仗大戰4.25形勢會再明朗一點，球隊上下希望全力代表香港。下仗就算贏不到4.25，至少也要爭取打和。」

今仗攻入兩球兼交出一次助攻、獲選今仗最佳球員的伊高沙托尼說，雖射失12碼未能連中三元略感失望，但稱：「這是我在香港首次射失12碼，但這總會發生在球員身上，對我不會構成問題，下一次我會射入。」

下場打台仔 哈利 辛祖 艾華度
瘋狂打燒味 死球入多幾粒啦

港足冰室
廷峯對上一次喺球會比賽入波，據紀錄應該係2011年9月25日，距離而家超過七年，巧合地，佢對上一次入波就係幫母會流浪攻破大埔球門，該場比賽流浪4：1取勝。

球隊今仗正選用盡11名主力，而過往較多會被換走的中場陳肇鈞亦踢足全場，李志堅坦言有擔心球員體力問題，但球隊作為香港代表仍希望在亞協盃有成績：「球隊上下都覺得難得可以代表香港出賽也想全力爭取，還好下周日對過冠忠南區後有個多星期休息，當然如果今日能更早拉開比數對部署都會更好。」大埔的梁冠聰及利馬分別傷出，李志堅指前者僅屬撞傷應無大礙，不過利馬被攔截倒地時右肩甩骹，經醫護人員即場處理後，應該未至於需休息太久。

班奇踢過大國腳
黎香港冇得等7年入藉

Today photo

其實15-17嗰到點會有人查
更加冇人會同你爭位

董之英紀念中學再爆欺凌非禮醜聞 初中女生疑遭摸胸15歲男生被捕

接連被揭發校園欺凌事件的馬鞍山仁濟醫院董之英紀念中學，今日（4月17日）再傳出發生懷疑非禮事件。據了解，一名初中女生被6名同班男生搶去銀包內一張遊戲卡，糾纏期間其臀部及胸部被觸摸，事發後在校內呆坐飲泣，駐校社工了解後報警，警方其後於校內拘捕了一名被指非禮的15歲男生，他已獲准保釋，5月中旬再返警署報到。

警方發言人晚上回應時證實，今日接獲該校職員報案，指有女學生懷疑被同校男學生襲擊及非禮。警員經初步調查後，今日下午在馬鞍山區拘捕一名15歲男童，涉嫌普通襲擊，案件交由沙田警區刑事調查隊第一隊跟進。

據了解，事發今早9時許，有6名初中男學生搶去同班女同學銀包內一張遊戲卡，女生欲取回時，糾纏期間感覺其臀部被觸摸，惟女生心急取回遊戲卡，再被其中一名男同學推了一下，觸及其胸部，女生感到受委屈及不悅，校方報警，警方其後拘捕一名15歲、被指曾非禮女生胸部的男學生。

董之英紀念中學發言人表示，事件已交警方調查及跟進，不會作任何揣測及回應，強調校方一向重視學生紀律問題，並會嚴肅處理及跟進事件。教育局則回應指出，知悉事件後已向學校了解，該校已啟動危機處理小組處理事件及作出相應安排，局方會繼續與校方緊密聯絡，以及提供適切的支援。

今年1月中，網上流傳多段董之英紀念中學學生涉及欺凌的片段，一名男生被七名男生欺凌，對他「扭耳仔」及脫褲打屁股等，警方於翌日在校內拘捕8名男生疑與欺凌案有關，案件列「普通襲擊」。

李嘉耀失第二球同上次艾里奧有咩分別

絕對夠班做港超外援

獲獲新鮮

傑志主教練朱志光賽後認為，球隊是役整體表現不俗，落敗主因是下半場體力下降，以及主將傷停所致：「上半場我哋先求穩守，結果都好好守到半場0比0。但下半場好快因為一個失誤失咗一球，之後我哋嘗試壓前啲，結果再輸多球。始終嚟到北韓，我哋部分球員經驗唔夠，而且盧卡斯冇嚟令到我哋前線停唔到波，因此體能消耗好大，對手體力又好，速度又快，我哋要番去諗諗主場嗰場點部署。」

至於中場中村祐人就認為對手表現比較優勝：「對手表現好好，所以我哋上半場試圖防守，但下半場可能因為有啲攰，所以失咗兩球波，最後輸咗。」他又表示，希望下場可以憑主場之利戰勝對手。

From oncc

伊高 今日把握力好少少已經可以帽子戲法 12碼唔入 一球單唔入

執好防守先啦
最大問題都係防守

部分球員經驗唔夠

係咪tiger坐後備冇做好佢啦啦隊嘅角色

等緊件件出文
之前話斯斯文文，企企理理wo

孫悟空今日正選d大學生超水準,外援又carry
真係唔可以再睇小佢地

重點係佢踢過咩比賽

麥生張生

30幾歲都經驗唔夠
搵籍口搵個好啲

我哋部分球員經驗唔夠

係咪講緊羅梓？

upower
作客來到北韓，隊中個別球員經驗不足，或是落敗的其中原因。

01體育
個別球員作客朝鮮經驗不足，這亦是落敗原因

LM

個別球員：教練經驗、實力不足，或是落敗主因

利馬自己落地落得唔好
攤大雙手跌落地，隻手同骹位好受力

睇海地佬facebook,佢都有大學學歷

班老師真係攬炒緊間學校
唔係話鼓勵唔報警
但次次又報埋去報紙
好似方死全港人唔知間野好多爛仔咁

球隊是役整體表現不俗，但下半場好快因為一個失誤

唔駛解釋咁多

#CHUOUT

點解d人可以同時支持咁多球隊

我幾撚欣賞班友 但間閪校呢排柒到癲嘅時候仲要火上加油 咁有傲骨送班人去深水埗打鳩南亞佬應該有嘢睇

你都捧兩隊啦

踢爆

2018/19 第二屆連登港超聯金草莓獎選舉 「Fall Below」

冇品不了

愛撫胸部比起狼死揸波咪斯文囉

尻估又係輸艾里奧
佢傷癒復出後完全唔掂

報警報得太少太遲la，無阻嚇力班人肆無忌彈
根據一1月尾新聞，欺凌事件非常多，甚至以前已經有非禮女仔事件但學校處理只係非禮果個退學，學校見到欺凌同非禮事件都壓住唔比報警
隔離post有人爆料今次被非禮果個女仔向社工哭訴
因為駐校社工唔係隸屬校長or學校，佢地唔使向學校交代，件事嚴重可以call埋警司，先壓唔住
Link

大埔尋日踢得特別差，孫悟空班人包括業餘大學生超水準，依批人平日只係二線料大國腳無咩人有份

傑志主場醒定可以大炒

本報訊】今年的香港足球會七人足球賽提早在5月舉行，賽會昨日進行抽籤儀式，以香港青年代表隊組成的香港飛龍，將會在小組挑戰狼隊及格拉斯哥流浪，傑志則會遇上阿士東維拉及李斯特城。

賽事進入到第50屆，港會七人賽繼續吸引多支英超、日職等強隊參加，包括衞冕的紐卡素、賽事六屆冠軍阿士東維拉、鹿島鹿角等，至於狼隊和富咸均首次派隊來港作賽。香港今屆繼續派出青年代表隊以香港飛龍名義出戰，被編入D組，同組對手為狼隊、格拉斯哥流浪及「主隊」港會。至於傑志亦繼續有派隊出戰，被編入B組的他們會遇上阿士東維拉、李斯特城及新加坡木球會。

今屆賽次將會在5月17日至19日進行，19日為決賽日，與改期後的港超聯煞科日為同一天，部份已簽下港超聯球會職業合約的港青代表或未能出戰七人賽。香港足總足球技術總監艾拿臣認為，要令港超球會放人不容易，料香港飛龍會比以往更年輕，而球隊會由安頓帶領

大埔西到諗起季初4:4元朗 4:3飛馬 2:2尖個斷時間

港超聯球隊富力R&F的母會、中超球隊廣州富力與阿積士有合作協議，原定計劃邀請他們於5月底煞科後日子訪港，在旺角大球場踢友誼賽，但如今晉級歐聯4強令計劃被打亂，最終因賽期問題需要告吹，香港球迷未能於現場觀賞來季轉會至巴塞隆拿的新星中場法蘭基迪莊獻技。

雖然阿積士未能來港，但今夏仍有不少賽事在香港上演，其中利物浦傳奇隊和多蒙特名宿隊已落實於6月8日於香港大球場舉行慈善賽，兩隊傳奇球星有科拿、加歷查、麥馬拿文、路爾斯加西亞、祖利奧施薩，維丹費拿、真高拿等將同場競技，票價由260港元起，以紅軍在香港的號召力，相信可吸引大批球迷入場。

至於上季英超冠軍曼城據報將於7月24日於香港大球場友賽去季港超冠軍傑志，傑志昨晚向傳媒發出傳媒邀請，稱將於周五召開記者會介紹詳情。

下年借哈利走等佢學下踢波啦
仲差過禾達

哈利好似借返黎

火槍兵勁過哈利la
當然哈利夠後生，唔排之後有大進步

Av堅
調動又慢

咁成隊賤種埔都可以不了

平日話mma矛
尋日孫悟空都好矛

兩隊都打矛波

邊個女友?

哈
前日仲有人話梁大佬同馮慶燁夠料入港隊
尋日咩表現
靠入籍先win到我島，我島國家隊水平近年一直進步，東亞外香港只係險勝

反而係咁柒嘅時候仲肯報警以香港黎講算係咁

成日聽到有d學校因為怕上新聞非禮都逼個學生和解

我

辛祖又妺又失n次機唔屌? 你又想fake 9人呀

孫悟空做得好

私怨L

馮慶燁
轉行mma啦

你就爽

係夢想就傷 係大埔就無得踢

Um 辛祖尋日一樣表現差嘅，都大把人閙佢
但辛祖東亞外好勁，而港隊正前唔用辛祖可以用邊個？基奧定陳七定袁振昇gio踢邊比較好

港隊中後埸大把人，羅素，法圖斯，黃洋，樂仔，細佬
，徐宏傑、今年仲有sean入籍，
鬼使要梁大佬同馮慶燁

隔離post有人爆料今次被非禮果個女仔向社工哭訴
因為駐校社工唔係隸屬校長or學校，佢地唔使向學校交代，件事嚴重可以call埋警司，先壓唔住

等件件出文

咁就另計

alex?

根據一1月尾新聞，以前已經有非禮女仔事件但學校處理只係非禮果個退學，
件件有無良知，盲撐學校

Alex踢邊比較好，辛祖把握力比alex好
Alex係速度夠快，但臨門一腳唔掂，攪到依幾場中超無份，季初場埸有後備出

u22去蒙古嗰隊其實係咪得傑仔同茹子算可以同班大港腳搶下位

佢對腳好坡璃

感覺alex夾辛祖，佢哋兩個一齊出先有火花

感覺依家前場出Alex 辛祖 gio最好

麥基今季狀態唔掂

港隊靠佢地入我島波

用7爺後備入替
打元朗睇得出佢嘅能力仲係華人第一射手

個女仔有無話學校唔俾佢報警？又或者話學校唔肯報警？

想要今年嘅燁仔，俾機會佢
證明踢得好就有能力入港隊
唔係淨係用死嗰班人，加強競爭性

睇新聞今次無，以前有壓住

等陣港隊俾佢累死
無啦啦一腳踢埋佢打少個

係咪以前有受害人話學校唔俾佢報警？又或者話學校唔肯報警？

等佢哋平時咁鍾意打矛波

做關島屠夫

至於上季英超冠軍曼城據報將於7月24日於香港大球場友賽去季港超冠軍傑志，傑志昨晚向傳媒發出傳媒邀請，稱將於明天召開記者會介紹詳情。

OT 連登仔想今年曼城定利物浦贏英超冠軍？

佢講緊眼鏡 妹

佢打正前鋒仲係有啲料到嘅
好過季初啲人話元朗嗰個係華人第一前鋒

客觀啲，大家睇入球數字
今季邊個入波多啲？

我曼
本土三冠王

冇得比喎 佢轉左踢法 再加埋打後衛

其實琴日航源真係放好多空位出黎

痴線，睇入波，子彈先係華人第一射手

所以我認為要揀子彈

任你點有華人第一前鋒都冇用
因為飛碟陳教

星期日有無人入場睇 av堅 vs Ricky ？

支持Ricky ：正評
支持 av 堅 ：負評

但利咁多年無英超冠軍好慘

問下入場有限度個位
咁次仲唔夠近佢

咁仲好, 佢有爽, 其他人亦爽, win win win win

野狗都好慘，比你傑食住咁多年，拎唔到聯賽冠軍

係咪叫 嘉琪

一路走來，始終唔得

但嗰個係自稱元朗球迷，埔南大戰唔去好正常

伊高牛尾巴

嘉妹

估計大埔主場至少二千人入場
但兩隊打和可能益左蓄力 唉

今季子彈好fit入波多，佢速度快身體質素唔錯
反而麥基狀態唔掂
子彈值得入港隊替麥基，打我島可以一試

子彈 辛祖 Alex
菊
洋 菲臘
中前場希望係咁

比南區啦 至少班球迷正常啲

九成 二千人以下入場

其實冇話益畜力 大埔呢場贏同和 都唔輸得畜力

未必，大埔有批地區fans
反而南區主場打蓄力，連燈早一星期開post吹雞，最後得九百幾人，吹唔起

大埔對畜力南區唔輸 尾場贏波就搞掂

大埔對傑志都係得千七人入場
南區個基本盤又細

負皮啲人唔係覺得衝落海 金毛佬 死屍9 尻叫傻閪正常過南迷嘛

依場係咪傳說中乜鬼聯合軍撐南區？

麥基變左中場踢邊好耐

南區不要逞強

係，可能南區太遠影響人入場意欲
我果日都無去，由新界西去南區來回要兩粒幾鍾

但好好睇場波

但佢地有林志堅同謝家強係度指洋為港, 又扮睇唔到

董之英疑「出招」防學生轉校 伍健否認

都巿日報

本報獲悉，馬鞍山仁濟醫院董之英紀念中學為防止優秀學生轉校，要求教師出卷時做到「易及格，難高分」。此外，該校又指派數位老師到數間小學「定期協助」推廣體藝課程。該校校董伍健說，「易及格，難高分」以防止學生轉校，從來不是學校政策。伍又表示，相關老師到其他學校推廣創藝課程，是老師工作的一部分。不過，教育界立法會議員葉建源認為，若教師需要負責大量招生工作，而忽略中學教學，情況屬不理想。（撰文：黃啟安）

近年適齡升中學生減少，不少弱勢學校紛出招吸引學生報讀。位於馬鞍山的仁濟醫院董之英紀念中學，屬於區內的Band 3學校，近期亦發生多宗事件，引起傳媒關注。

報告由兩副校撰寫

本報接獲仁濟醫院董之英紀念中學於本學年的某次校務會議文件，當中由兩名副校長撰寫的一委員會報告提到，「由於暑假期間仍然有一部分成績優異的學生被其他學校取錄，校方需要想辦法挽留優秀學生，其中一個方法是要注意試卷的深淺程度，要做到易及格，難高分的要求。」

仁濟醫院董之英紀念中學校董伍健回覆本報查詢，指試卷「易及格，難高分」是全港及公開試的評估準則，但強調董之英中學從來沒有運用該準則，以防止優秀學生轉校。

伍表示，「易及格，難高分，以防優秀生轉校」的文件，或只是反映撰寫報告的老師個人意見，學校從來未曾就該意見進行討論。

伍健：或屬個別者意見

伍又指董之英設有多項獎學金，以鼓勵優秀學生入讀及現有學生達致學業有所進步，「學校嘅政策，就是鼓勵學生取好成績。」

立法會議員葉建源表示，從未聽聞有學校為挽留優秀學生，而採取「易及格，難高分」，亦不清楚相關方式的有效性。

葉建源補充，評分標準各間學校均有不同做法，最重要能夠客觀地評估學生能力，並反映學生表現能否符合課程的要求。

教育局回覆時表示，所有學校均須確保其校內評估公平、公正，並就相關安排與家長及學生保持良好溝通。

老師到小學教興趣班

本報亦接獲董之英中學於2016/17年度校務會議紀錄及文件，根據紀錄，校長彭綺蓮曾指「本年度為收生緣故，有老師需於星期六前往不同小學教授興趣班」。

該年度的校務會議文件亦有指出，一名主任級教員則於每周三、五的下午時分，分別到兩所小學「定期協助」體藝課活動及籃球校隊訓練。另一老師則須每周五下午，到一所小學「定期協助」足球興趣班訓練。

議員：忌辦過多招生活動

立法會議員葉建源指出，招生活動是老師工作的一部分。不過，他指出，學校應避免給予老師大量的招生活動，導致他們因而忽略在任教中學的教學工作。

葉建源又關注，若果相關招生活動是定期性質，或次數太頻密，相關老師的保險是否承包，「至於會唔會被視為進行非本校工作，就要等教育局判斷」。

董之英中學校董伍健則表示，該校的部分創藝課程獲得優質教育基金資助，故有責任令更多學生能夠參加。

他承認，學校部分教師會在周六或平日課餘時間，到部分學校推廣董之英的創藝課程，「依我理解，呢部分都屬於學校嘅正常工作。相關老師都接受安排。」

大埔下場贏蓄力，今場輸比南區

果日好似係落狗屎

綠衫軍接下來將於4月30日主場迎戰榜首的4.25，這支朝鮮球隊同日以兩球擊敗傑志，且兩仗都保持零失球，他坦言該隊實力很強，「傑志半場能夠打和很關鍵，會查看比賽片段作對比，再研究戰術。不過大埔既然出戰亞協，『衝出亞洲，代表香港』，這些都是必須面對的挑戰，同時是進步的機會，目標是坐和望贏。」

用錯ac?

竟然唔反件X5

Bojan係頭號Kidchild現形
五 六份報紙都有報校政d衰野同件件回應，全部玩針對？
假嘅仲唔出律師信告誹謗？

呢到係香港，實大把人覺得非鬼不了

有冇發覺羅曉聽一路狙擊住5pcs

Joel之前都有屌咩公道自在人心，後來都冇再出聲，但佢就一路狙擊

笑死 屈我係kidchild

次次回你兩句又扮睇唔到 放過下你你又9up洗板 點同你比呀潛水大師

偏僻+落雨+球場西
利申：有入場

燁哥同梁大佬，唔好啦，同 76 勇有咩大分別

邊個話梁大佬夠料咁on9

咁我又覺得招生個 part 為屌而屌左 D
老師一來應該會熟佢地個課程

馮慶燁都有人撐啦，梁大佬有人撐夠料入港隊好合理

開波前都大雨 之後好好多
但已經好影響入場人數

又混血又外國出世
邊撚到華人

絕對夠料
講波黎講

中堅有羅素 法叔 傑仔 Sean 梁細佬 就算數落去都仲有拳霸同余煒廉

一打完尋晚場波
法比奧啲票就嚟過咗燁仔

無錯
老實講咩指洋為港，係腳總隻手遮天大家打下囗水戰姐

但件件盲撐甚至縱容校園欺凌/打壓老師逼到人自殺，甚至係已經有警察拘捕欺凌者仲出文盲撐學校學生無問題
已經係毫無道德底線，佢良心係咪俾狗食左
社會公義係邊

伊高沙托尼 1999 票
就嚟突破2000大關

馮慶燁夠
香港整體防守水平都唔高 點解唔夠

悶啦 有無第二樣

全中

琴日場真係幫佢加咗好多分
如入無人之境

轉行打摔角

琴日埸波唔係最佳狀態

傑總嚟唔嚟大埔

你睇下艾華度咩料先

香港最唔缺人就係防中中堅，隨手數到五個勁過佢兩個啦

我覺得無一場係佢最佳狀態
佢好似愈踢愈勁咁
不過體力流放真係要諗諗佢

算啦留俾麥生決定啦
佢剩係睇尋日個場 俾著我係佢都唔揀啦

雖然話就話多人 但黃洋樂仔今季明顯差左

樂仔跌得好緊要

法叔都38la 唔通你選法比奥咩 唔正選都比馮慶燁操下lo

華人都未輪到佢啦 而且仲有sean同勞列斯

頂 尋日係現場無留意
原來尋日賽後now訪歐冲自己話上半季少出場因為想搵路返大陸踢，所以大埔少俾佢出場

之前原來av堅講真嘅

死啦係咪我唔識睇波
燁呢幾場亞協係大埔後防最好果個喎，俾佢入選操下好過份咩
梁大佬就未夠港隊lv，但點都無76勇咁柒下話

中國廚藝訓練學院

咪係囉

係唔得呀，上邊條友話後場大把人呀
一場都唔俾機會咁講呀

睇耐啲表現先啦
如果得短時間表演好
好似76勇, 炮台, 主席, 金井個啲咁
選完夾完又打回原型就咪浪費時間

點解你會質疑堅蛇講嘅嘢

Av堅話亞協外圍賽無搞簽証作客北韓
係因為歐冲打算北上踢
諗緊係咪av堅9 up

勞列斯都唔係好穩姐 sean未入藉同埋推番佢防中位la 比佢入選姐 我又唔覺華人有邊個特面出色 細佬同學銘都有犯錯 艾里奧果D今季笑料 可以不選

邊有咁多9up呀

最後係澳門波

係咪今日石門有傑鏝記者會？

華人仲有細佬球霸
要用到大佬同料

話說尋晚終於第一次近距離見到王睿，平時以為佢好高大，原來都係同我差唔多高不過手瓜好粗

曲線曬身高
利申：矮撚

認真
Hang Yuen >> RB Hoi King
9號同99號夠踢港超中游

神之子!!!!!!!!!!!!

發撚完夢未呀條傻鳩

要入選了！！！

踢港超傷咗，仲點去中超落班
堅sir好為歐沖著想

點解唔選歐沖呀？

#釋放神之子 ! ! ! ! !

新球季歐沖會去邊度落班？

the Jesus Christ of Hong Kong Football

中國澳門甲組聯賽

賓菲加(澳門)

吓...即係點呀？

bye

我比都比機會細佬胡晉銘
上年76 勇省港盃都踢得好，咪又係打回原形

bye左定bye右?

點都係拜羅斯

bye major啦，三月開始被人雪
羅斯近排場場正選

中華台北代表航源今日回程之前，航源董事長暨中華足協現任理事長林湧成先生，特別相約我哋和富大埔足球隊主席蔡尚坤同主教練李志堅會面交流，席間除咗分享港台兩地近年足球發展，亦有談到未來進一步嘅交流合作可能。

一齊bye啦

孫悟空咁有心

【主席留言】 再創高峰！

足總自2015/16年度球季起舉辦菁英盃賽事，旨在增加22歲以下球員晉身職業球隊及參與超聯賽事的機會。因賽事要求每支球隊派遣不少於兩名U22球員上場，各大球會在過去數年均比以往更重視發掘及培育年青球員，令球圈增添了不少新面孔。賽事本年度已踏入第四屆，今屆更是全面實施派遣兩名U22球員規定的首次，可謂別具意義。

元朗足球隊今季以奪取菁英盃為主要目標之一，季初吸納了包括元朗青年軍盧梓杰、黃本煒等多名潛質優厚的U22球員，而在球會悉心栽培下，這班球員亦不負眾望，在菁英盃賽事中表現耀眼，當中李藹軒更入選香港U23代表隊並在亞協U23外圍賽獲得正選上陣機會，足證球隊在年青化方面取得良好進展。

繼去年奪得高級組銀牌賽冠軍後，元朗足球隊今年再度晉身決賽爭奪菁英盃，兼且在足總盃晉身四強，在球季末可謂高潮迭起！我深信在球隊上下一心及元朗居民的鼎力支持下，元朗足球隊定可超越自我，再創高峰！

元朗足球會主席
王德信會計師

*************************************

【佳聯元朗】足球隊晉身菁英盃決賽，為激勵球員，多名社區知名人士均表示對球會球員作出獎勵，球會在此向以下贊助人表示衷心謝意：

王威信先生
郭時興先生
文美桂先生
鄧鎔耀先生
鄧賀年先生
鄧勵東先生
鄧瑞民先生
鄧志強先生
文炳南先生
文祿星先生
劉德先生
陳樹強先生
盈匯坊

************************************

Team Manager

自2016年加入元朗足球會後，我與球隊一起經歷的也真不少，包括2016/17球季與年輕少帥一起學習領軍、2017/18球季勇奪高級組銀牌冠軍，今季亦有幸見證球隊一步一腳印踏上菁英盃決賽的舞台。我們今季陣中有不少零港超經驗的球員，但「年輕」卻成為了我們的最強武器，在球場上毫無懼色，為元朗搏盡！年輕，但不應被看輕！Be fearless, be limitless! 佳聯元朗足球隊誠邀各位街坊朋友與我們一起邁進菁英盃決賽，為球隊吶喊助威，全力支持我們奪標！

元朗足球會經理
郭靜然小姐

Fearless! Limitless! All out!!!

Fearless! Limitless! All out!!!

我朗

想知可以合作到d乜

送我埔幼幼去台灣讀大學

富力R&F主教練楊正光稱，已確定阿積士不會來港，至於富力的競賽部發言人則稱，未來會再邀阿積士訪港，「我們已經向他們送上祝福，雙方合作是長期的，日後很大機會再邀請阿積士，到時希望他們全軍來訪。」

哦

利馬換班奇ok?

嘩 去我島讀u

Btw 個post有d打錯
首先好肯定林湧成依個殯葬業老闆係我島足協前任理事長,依家換左人

死狗公平時吹到自己好高大，原來都係到王睿龜頭位差唔多高
好鳩屎

我想講 悟空班波真係好nice
尋晚完場佢地走埋過嚟6段多謝球迷

格鬥技交流？

董之英中學欺凌疑雲 被捕8學生無條件獲釋

馬鞍山仁濟醫院董之英紀念中學早前爆出懷疑欺凌事件，網上流傳一段被指攝於校內的短片，片中可見1名男生被約7名同學用兩張椅子困在椅下，動彈不得，警方今年1月於馬鞍山拘捕8名年齡17至19歲的涉案青年，案件暫列普通襲擊，由沙田警區刑事調查隊第五隊跟進。8人近日到警署報到時，獲無條件釋放。

董之英紀念中學法團校董會發表聲明，指該校今日(18日)接獲警方通知，經調查後，決定不起訴所有涉事學生，又指教育從來不是一蹴而就，孩子需要一個成長學習的機會，事件發生後該校一直認真跟進。

聲明又指，該校學生飽受壓力，稚子無辜，亦無力抵抗，作為師長情何以堪，老師及校長都飽受極大精神壓力。該校學生不是尖子，期望社會能夠體諒，給予孩子足夠的成長及學習空間。

警方發言人向東網表示，被捕人士已無條件獲釋。

隻手遮天

件

勢力已經由足腫去到黑警

CLS 無法無天

小息比人入班房搵/ 日日有人等接放學 就梗
係睇下會唔會有日係街比人打
啲大人真係天真 以為壞咗既人真係咁易改變

我屌你老母呀BB 無刑事成份架 你唔好撚嘈呀

唔係尋日嗰單
一月除褲打人籮柚嗰單呀

反傑/伍：咪一鳩樣

呢個真係贊b黎
講野咁正常嘅

點解贊b 今日講野正常左咁多

今日有食藥

贊b為九件說項背書

贊b呢排講野高質左
之前又主持正義屌鳩賣飛狗
大家都迷贊了

好快佢就會話你地之前屌我而家咪一樣執我口水尾

港足新主帥麥柏倫上周履新，葉鴻輝稱雖仍未跟對方溝通，但期望這芬蘭籍教頭領軍的港足，踢法以進攻為主，同時給予小將機會，「有感近年入籍兵較多，自己作為土生土長的香港人，希望可以有更多本地年輕球員代表港足。」他又稱，因9月世盃外圍賽前，只有6月初一場對中華台北的友賽，故建議港足增加集訓日數，以彌補賽事及與新帥磨合的不足。

根本應該用本地教練教港隊就可以
重用年輕球員 犧牲幾年成績
又可以慳返d錢

香港十八歲以下代表隊
主教練鄧冠研

香港十五歲以下代表隊
主教練郭嘉諾

冇朱基唔怪得呢幾日咁得閒上嚟9up

聽日開始
10點U18
2點U15

蒲崗村 兩場都係對緬甸🇲🇲

隨時連港隊正選守門員位置都無埋
好心佢唔好講咁多野啦

你老味井川失業走去玩個仔運動會跑親子接力屈人機

郭蛇而家到底教緊幾多隊波

go kitchee la diu

寧願要南區高佬重點培育下

之前唔記得大豪定張峰都試過

不了，球霸勁啲

好似係張峰

去南區重點培育高佬

傑志作客朝鮮4.25 SC之戰在昨日(4月17日)展開，3分鐘，對手7號吳赫哲禁區外熨射，幸好柱邊出界。主隊早段憑身型優勢，控球及攻門次數佔優。9分鐘，傑志開出角球，對方截得皮球後快速反擊，朝鮮國腳金俞星於禁區頂射門，同樣柱邊略過。16分鐘，對方左路控球，大腳傳右後，林哲民突入禁區，窄角度射中網側。26分鐘，4.25的左閘突入禁區射門，但乏力之下，被郭劍橋沒收。27分鐘，唐建文取得皮球，可惜傳入禁區無人接應。34分鐘，對方吳赫哲在右側突破我方後衛後射近柱，郭劍橋用腳擋出，力保不失。42分鐘，對方開出禁區頂罰球，中楣彈出。雙方半場打成0：0平手。

下半場一開始，費蘭度帶球入禁區，地波傳中，但佐迪未及趕到，未能先開紀錄。對方攻勢漸多，逼搶速度非常快，高空球亦佔優。去到53分鐘，對方中場李亨進在禁區接應隊友傳中，Cup大位後左腳大腳射入，傑志落後1:0。5分鐘後，4.25再次憑反擊入球，金俞星接應地波傳中，無人看管下撞射入網，領先2球。69分鐘，列斯奧換下少許撞傷膝頭的艾里奧。71分鐘，對方開出角球，皮球被頂出禁區後，主隊射門被列斯奧門前頂出。77分鐘，鄭展龍入替佐迪。4分鐘後，羅梓駿退下火線，由陳晉一上陣。87分鐘，移任右翼的費蘭度傳中，丹尼回中被龍門沒收皮球。補時階段，對方金俞星接應傳中，在小禁區頂頂向遠柱，幸撞柱彈出。

結果傑志全場以2-0不敵對手，是役共有7400多人入場觀看。

成段野都係425屌打，傑一個射門都冇?

精華又冇 全場統計又冇 咪再比北韓打啦

極度封閉

之前咪話過北韓呢d封閉國家都可以打，ISIS都可以打啦

土庫曼

傑志打到咁既樣，係時間朱out+大重建(放晒D老野再加人工搶2X歲當打)

元朗係唔係得幾千糧所以要教多幾隊

大埔有無乜嘢地方行或者邊度多嘢食？

理想：
簽幾個當打外援(26-30歲）
簽幾個當打港籍球員
留幾個位俾自家青訓

正選：
4外援+4個港籍+2個青訓+ 鵬

龍仔唔玻璃既藉得上一隊正選，之後無個睇得上……

有冇人聽朝上蒲肛村

土庫曼唔好得幾多

同班越南仔打賭，佢哋話如果在場越南人少過香港人，就請我食飯，如果吊轉，就我請佢食，見到啲反應，加埋早波又落雨，真係怕越南人多過香港人，不過我早有計劃，如果輸咗，帶佢哋去熟食街市，白飯任裝嗰啲，我幫佢哋裝，叫佢自己買餸，字眼上真係請佢食飯，但冇話請佢食餸。

琴晚大埔有無全場重溫？

今年已經係啦，不過四個港籍都係入籍
/假鬼咋嘛

Tiger

假唔假都好，開始老啦，要換

上年決賽真係
全球兩大封閉極權對碰

世界三大封閉國
北韓 土庫曼 厄立特里亞

youtube

雖然土庫曼聯賽係一個封閉聯賽，但足協及政府冇特別規限球員唔可以隨便離國發展，啱啱有個前國腳去咗印尼落班，佢哋只係限制咗入去土庫曼嘅外人。不過如果佢哋可以容許請三四個正常外援踢亞協盃，實力可能會唔同晒，佢哋出全土班都可以砌低全北班四二五，以前打亞洲主席盃，派B隊都嚴重吊打，證明本土球員實力唔差。

睇過土庫曼國家電視台節目，都係瘋狂吹奏獨裁者，但佢有樣好過北韓，資源方面冇咁封閉。

傑志人工唔係高，仲可以搶到咩本地球員
肥jack可能唔介意，d 傑迷話羅馬如果唔玩可以簽佢

俾條link黎
等大家一齊入去恥笑幫你報仇

厄立特里特係邊度
英文叫咩

Eritrea，非洲，埃塞俄比亞東北面

港籍=有香港passport

所以入籍兵 is ok

但而家外援老喇，尤其史密夫

入藉兵大多都3張幾啦

where?

點解可以外援都唔請

今日有得睇全華人港隊
蒲崗村仲唔爆

有混血 公海撚不了

18 伍瑋謙 [GK]
4 梁祐維
5 湯翹哲
8 余在言
11 張廣然
12 王逸
14 劉君正
15 黎培基
20 黃皓雋 [C]
21 唐曉峰
22 陳晉一

不過大把先人睇

俊立又係到

梁祐維中堅
火速交失波差啲輸

陳晉一仲有踢U18

🇲🇲中楣

香港u18畀緬甸壓住砌

都係幾個北漏洞拉姐
可能聽日會多啲

你不如數下有幾多踢完南華既會去傑志，近呢幾年得肥9

仲有中村

差啲輸12m

有無港足癡線佬去睇？

我就咁睇，大約150到200人到場，越南人可能10個到，疑似大使館職員。

有俊立。

0-1

真球迷

半場0-2

sean is ready

上半場香港落後兩粒，總結，未訓醒，瘋狂交波畀對手。

小香港

唉

緬甸今次唔係派最佳陣容嚟，但大部分球員已經有職業比賽經驗，而且準備比香港隊多，加上本身球員技術好過香港，如果可以取勝都好正常，香港隊暫時只係贏身高。

除左陳晉一之後無一個識

呢d先係港隊 全香港人
我寧願全本土咁輸 都唔要指洋為港咁贏

班越南人識講 屌你老母臭閪嘅

唔出奇，大把越南人識廣東話。

下半場開波 香港U18 9號蘇荻安 入替 14號 莫左嘅劉君正

早幾年有帥

50' 黎培基食左個波餅 爆左 出場治理黎冇事入返場

唔比個大坑東/古洞佢咪算偷笑

52' 半場出黎嘅蘇荻安禁區頂推順 一抽抽左去2號場

呢個垃圾場

你睇唔夠多本地波

【曼城訪港】傑志7．24大球場鬥曼城 門票4．26開售

港超聯球隊傑志早前已透露有意邀約英超勁旅曼城來港獻技，「藍鳥」今日正式公布賽事詳情。

傑志將會在7月24日晚上8時，在香港大球場友賽曼城，賽事名為「賽馬會傑志中心盃」，曼城來港期間傑志將會於比賽前一晚（7月23日）舉行晚宴，由「藍月亮」主帥哥迪奧拿出席演講。香港站為曼城今夏的「2019曼城亞洲行」的其中一站，藍月會在7月17及20日的中國站，分別在南京及上海舉行的英超亞洲盃獻技，7月27日則會在日本橫濱，對戰同屬城市足球集團的姊妹球會橫濱水手。

至於球迷最關心的票價方面，學生及特惠票均為250港元，正價票最低價為350港元，另有590、890及1190港元的門票選擇，門票將在4月26日早上10時起，透過購票通網站、電話熱線（2111-5333）及香港大球場售票處發售，4月27日起可透過購票通其他銷售點，包括通利琴行購票。

傑志會長伍健早前因亞協盃票價遭球迷批評定價過高，在Facebook發文稱，球迷會會員可在表演賽享門票優惠。傑志今日公布的票價中，「藍浪一家」球迷會會員亦可享有折扣，每位會員預訂每張門票可享有50港元折扣優惠，不限門票價位，但每人只可預訂最多4張。傑志足球學院學生，則可以正價優先預訂門票。

66' 17號伍家揚入替 21號唐曉峰

東南亞球員好多技術好 去到大國腳只係輸身高 對抗性 同戰術

所以青年比賽佢地應該幾拿手
緬甸2015踢過世青盃決賽週

68' 11號張廣然與對手碰撞後倒地 好似抽筋?

有無人打氣

75' 10號馮梓軒入替11號張廣然

俊立

都有其他人拍下手嘅

感覺一仔想拎兩黃了 下下落腳都好狼

開始叫做利用到蒲崗村場個闊度 做到d邊路攻勢出黎

79' 香港u18連換兩個 陳晉一同黎培基換出

換入 16號何家智同3號曾家進

81' 右路禁區頂有個freekick!

黃皓雋主射過到人牆 但過唔到對方龍門 接實

83' 對面一個彈地冷箭被伍瑋謙橫身擋出底線

86' 王逸out 黃晉in

Kidchild 邊有咁多零用錢

250姐
同埋呢場有英超客，佢地比得起

做乜兩兄弟唔同姓氏

鬼g 跟hkfa

CFG 買起傑志 pls

要入場支持香港球隊了

90' k角位一個長傳入禁區 小禁區頂馮梓軒迎頂 柱邊出界

FT HKG 0:2 MYA

渣ga

BREAKING | ASEAN player quota will be introduced to K League next year. #kleague

人家又有機會了

特價飛係咪龍門後

嘩 泰仔越南球員又可以成堆進軍k league

下場有野做唔睇了 搵人接力

今日update埋Igor就突破2000票

明日俊立打氣團對越南幫，大家記得幫手。

傑志今日亦公佈除「傑仔」之外的新吉祥物。這新吉祥物是一條魚，暫未有名字，概念來自去年「山竹」吹襲香港時，傑志中心嚴重水浸，當時有一條自來魚被吹到傑志中心，目前仍寄養於一位傑志職員家中。

傑仔：件件唔好唔要我

水魚

仆街慢左

香港足球

我終於明白點解對香港足球失去信心

24歲的海地國腳班奇，轉投航源前曾在海地及多明尼加聯賽落班，首次投效亞洲球隊出戰亞洲足協盃，即有不俗演出，此子除有多次個人突破，上半場多次主射罰球都顯露功架，更有一記罰球直射入網，角度雖正中卻勁度十足，一度為航源追和1：1；班奇換邊後亦為朱益成送上助攻，直接造就航源今仗兩個入球。

班奇今仗表現搶鏡，又可有興趣來港落班？他微笑回答：「若有球隊聯絡我和我的球隊，就有機會讓我來香港落班。」

愉園出手未 新潘文迪

咁撚多係劃位

佢罰球左右開弓

剛剛FB睇到有埔迷坐左係作客球迷區，仲要聲大大屌點解無得買果區既位

人哋可能想要佳聯女子隊嗰件

越南果個阮公鳳今季已經去左仁川聯
下季可能分分鐘成堆去

村短幫台仔投訴未

啱先場波黃皓雋踢成點

有得買我入咗場啦

出面落到狗屎又雷暴警告，場u15應該取消？

呢個海地仔勁好多

航源都踢 愉園要簽無難度

【傑志曼城 7.24 會師香港大球場 門票4.26開售】

傑志正式宣佈，將與三屆英格蘭超級足球聯賽冠軍曼城合演季前熱身賽，比賽將於2019年7月24日晚上8時在香港大球場進行，是次賽事由成立45周年的EDPS電腦系統有限公司贊助，名為「賽馬會傑志中心盃」。

是次賽事票價分為港幣$350、$590、$890、$1190，而學生及長者票價為$250。、電話（2111-5333）或親臨香港大球場售票處（只限4月26日）預購門票。此外，4月27日起亦可透過其他購票通銷售點，包括通利琴行等親身購票。球迷每次交易最多可訂購6張門票。

賽馬會傑志中心盃 Jockey Club Kitchee Centre Cup
傑志 Kitchee vs 曼城 Manchester City
日期 Date: 24/7/2019
時間 Time: 20:00
地點 Venue: Hong Kong Stadium

Tickets sales will be available on Cityline (Hong Kong) form 4.26!
================================
【會員買飛每張平HK$50!】藍浪一家球迷會門票預訂

【傑志感謝祭開催!】18/19主場球衣低至$399

【立即投票!】2018/19香港足球明星選舉

【傑志計劃選拔日】4月28 招收2004-2007出生學員

#wearekitchee
#同行壯志
#westandtogether

快D出手啦

搞到咁大 唔會唔升掛?

香港淪陷前收咗好多越南船民

香港波逐年計架嘛

屌你老母狗件
真係貴過去鏝城主場睇

除咗傑志，其他隊下年係咪一定玩無人可以好肯定咁答你

好出奇咩

哪裡來的自信

搭飛機唔洗錢

伍健:戲金唔洗錢？

有講錯咩，連大東方早兩年都可以突然話無水

咁傑志都可以突然話無水架啫

大把嘢離開咗原產地都會貴咗

連登共識：有小kidchild 進貢零用錢唔驚無水

認真，佢玩得石門斷估有長遠安排啩

石門場都被人收嚟起樓啦
邊有話一定會有得搞

貴左成兩倍
不過英超客實比得起
五件又成功賺一筆

南華都可以突然收皮，kidchild憑咩覺得自己唔會

真

又係政治問題
去越南周街都係泡菜人泡文

上次熱刺幾多錢
唔記得左

最貴應該$680

利申：買咗$680飛

伍爺爺應該點都會搞落去

最怕佢瓜咗之後，後人未必有熱情繼續扔錢落去

屌 你估kidchild會嫌貴咩
心懷傑志 並不是與傑志衡量

因為傑志 所以兄弟 兄弟唔計較錢

中場我過咗去同個台灣朋友傾計，冇人阻止我

其實伍狗每年搞一次傑志盃cap鳩班英撚水
本身門票收入夠俾場租有突
計返佢每年都蝕得唔多
真係低成本高回報

舊年戲金 酒店住宿AIA出曬
賺到笑

呢啲水cap得合理姐我覺得

蝕得唔多 = 低成本高回報??

呢度好搞笑架，賺錢要陷家鏟

傑志依家成績咁樣 對鏝坐唔坐得爆大球場 上次講熱都爆唔到

fake news

關傑志成績咩事？睇曼城之嘛

兩個都係俾油渣玩完，帥就

不過鏝又真係未必爆

唔係簽左個架仔伊藤宏平咩
佢踢成點

意假隊都難講
穩爆應該得獌猁妓轟蝗疤

（HT ). 新加坡u15 0:1 馬來西亞u15
香港u15. 0:3 緬甸 u 15

u隊咁撚廢

好似係郭蛇帶u15

腰斬未

但係隊波唔夠班就不如等甲組排一二先升啦
年青人係要有機會但係唔係梗硬黎
你所講嘅超聯 U23 應該先係啱嘅方向
隊隊都海景一陣間本地波會變返無人睇

回得 bojan 就順便講埋
假鬼食撚屎
入籍兵有 passport 勉強叫做好少少
港足冰河就話入籍兵啫
而家唔兵河就唔好再入籍兵啦
跟亞協註外援講到悶啦
上面嘅嘢用得最多嘅係邊隊
Kidchild

Btw 後日大埔唔落雨
無 2000 人就同我收皮啦
有直播都係咁話

U15個隊長咩身高

但對傑志都係千7

甲組黎講，南華而家嘅班底算唔錯，已經簽咗幾個當打球員，例如葛袓威 李樹烊 杜瀚滔 伊藤都係靠佢地而家先排喺港甲中遊。00後嘅主力得蕭子朗 黄皓雋，李晉樂 黄俊然呢啲已經係踢poly校隊但同超聯水平都爭幾遠，兩循環對愉園加埋失7球

下半季簽果D先救到命

兩循環輸7球比愉園好似算少
印象中好似有一兩隊一場已經6 7球

Kidchild 貢廢

增兵後下半季淨係輸過俾愉園，仲要因為撞大專杯所以幾個主力黎唔到不過下半季成日和咗一啲可以贏嘅波

愉園唔夠打不如等多幾年先啦

係愉園太超班應該話打得贏港會先

都係

睇傑志個班唔會理成績
睇對家又唔會傑志成績

10:0 駿其
9:0 淦源

D人次次領先 之後和或倒輸

梁祐維係東方外流提子個個
唐曉峰 張廣然係傑志青年軍跟一隊操
一仔唔使講啦

lm

上半場拉唔開比數，下半場就會和/輸，劇本黎

又升降機

垃垃復仇記

Wa Hero影片工作室
U15香港對緬甸，狂風雷暴下暫停比賽己半小時，但現場乜都無公佈。。。全場唔知等乜。。關公

佢就係南華之前沒既硬淨。
係甲組有個呢d高大頂著好緊要，羅敏聰夠高夠大但路數差轉身慢。

説好的比機會年青球員

u15 半場腰斬

升降機好過海景先

傑志總經理吳凱威透露，賽前一晚將會舉行歡迎晚宴，邀請哥迪奧拿在席上演講，盼約有半小時，亦是這西班牙籍教頭首次參與這類晚宴演講，公眾亦可購票入場。

「曼城是現代足球典範，哥迪奧拿的足球理念和踢法，為進攻無所不用其極，由巴塞隆拿到曼城都取得成功。縱然早前歐聯落敗，但沒有人質疑其領軍能力。」

有無連登仔去學嘢

應該凱景有一半都會去流浪

仲有兩個去咗邊

兩個馮奇契弟弟不提也罷

Kidchild 幾快出哂黎反流浪

你連我都可以叫kidchild你真係high大左
睇你篇球場新聞就當自己有去睇，你收皮啦。

迪天奴都仲打得掂甲組就知香港d甲組最緊要高大

反佢果D都係Kitchild ok

迪天奴都開始小左出啦

未有越南難民之前，南越有好多華人，多數識講廣東話，現時越南南部都有好多華人，有啲仲會用廣東話溝通，所以TVB劇集好受越南華人歡迎，香港流行曲都影響埋成個越南樂壇，有啲越南歌手都識廣東話。

香港娛樂文化同埋廣東話其實好影響越南，不過近年畀韓流入侵，香港製造影響力細好多，加陣韓流仲殺埋入生意嗰度，好多南韓企業同越南合作。

錯
呢個世界只有贊B同kidchild

【熱血港足青年軍】棄澳洲國籍入港隊 父親尊重決定 叢振洪：為香港竭盡所能

在3月尾的亞洲足協U23錦標賽外圍賽中，香港代表隊遠征蒙古出賽，隊伍中有一個陌生的面孔，就是穿著5號球衣，身形瘦削、輪廓深邃的中、澳混血兒叢振洪。人人都當他「入籍兵」，但其實他大半生都在香港接受足球訓練，U14就開始代表港隊。

成長於香港的他現效力冠忠南區，自幼的夢想就是成為港隊球員。15歲那年，甚至為了代表U16出戰亞洲盃決賽周，放棄了澳洲國籍。全力衝刺追逐港足夢的背後，還有一個從事商界、卻全力支持他的父親。

棄澳籍原因很簡單：香港是我家

雖然叢振洪非在香港出生，但在嬰孩時期便舉家搬到香港，於香港成長，在香港足球會接受足球訓練。有一次踢比賽，港隊青訓教練前去觀賽，賽後邀請他加入港隊訓練，叢振洪自此向夢想邁進了一大步。15歲時有份代表U16出戰亞洲盃決賽周，令他畢生難忘：「我們是第一個可以入圍亞錦賽的港隊年齡組別，當時我們對日本、澳洲和中國，我自己就有份對中國和澳洲。對我而言，那些是最深刻的賽事，因為很少有機會在這麼大的舞台代表自己國家。」

本來當時叢振洪準備舉家搬回澳洲，但他遇到了人生第一次代表港隊出賽的機會，於是他選擇在父親陪同下留在香港，直到比賽結束。為了這場比賽，他甚至放棄了澳洲護照。「因為我在香港長大，我當香港是我的國家，所以這對我而言是個輕鬆的決定，我一直的目標都是代表港隊、為香港和香港人竭盡所能。」別人眼中，澳洲護照的背後是教育、醫療福利、居留權，但對他而言，放棄澳籍的原因很簡單：只當香港是家。

叢振洪在澳洲完成學業後，2018年年尾回流香港，隨即簽約冠忠南區，繼續港足生涯。

商界父親全力支持

他的父親叢川普是強積金評級公司主席，作為一個金融人，他卻沒有把「中環價值」套用到兒子身上。同樣熱愛足球的他，一直全力支持兒子追夢，就算為了他延遲遷回澳洲的計劃，也在所不惜。兒子輕鬆決定放棄澳籍，但他形容這是「終極的犧牲」。他很清楚放棄這本護照的代價，不過他沒有阻止兒子，而是選擇與當時只有15歲的叢振洪一起討論，最後也尊重兒子的決定。「如果他最後在澳洲踢足球可能會更有知名度，不過當香港才是投資培育、發展你成為足球員的地方，你怎麼可以這樣做？這就是我們討論過的，所以這並非一個選擇，是一個回饋香港球壇的方式。」

在澳洲長大的叢川普，思想亦相對開放，「我從來不會告訴我兒子，我想你做會計師、律師、醫生，這是一個典型中國父母的夢想。你的孩子熱衷什麼就儘管讓他們做。」沒有傳統觀念的束縛，讓叢振洪在追夢的路上更自在，也更專注。

亞錦外不敵朝鮮 樂觀面對當上一課

上月底，叢振洪代表港隊到蒙古出戰U23亞錦賽外圍賽，可惜最終以0:2不敵朝鮮，無緣決賽周。比賽期間出現了一段小插曲，叢振洪在禁區伸腳攔截時遭對手「插水」（假裝被對手侵犯），叢最後被指侵犯對手，被罰十二碼。

對賽果失望之餘，叢振洪亦一度因為這個意外悶悶不樂。比賽後兩父子互傳訊息，「他（叢振洪）很不甘心，說『爸爸，但我沒有碰到他。』」當時叢川普準備告訴他，因為他伸出了腳，引導對手「插水」。不過這個訊息發出之前，叢振洪搶先一步發給他同樣的內容，「他說『不過我的確伸了腳，我不應該那樣做。我這次學了一課，以後也不會再犯了。』」叢川普認為這件事正正反映了兒子的性格：「他很少生氣、氣餒，不過當遇到這些情況，他會覺得自己令全香港和他的隊友都失望了。但比起生氣和氣餒，他選擇從中學一課。」

除了樂觀，叢振洪亦很低調和謙遜，自言自己小時候沒有足球天賦。他不忘自嘲，「我爸經常提起，我很小的時候他叫我push up，意思是向前壓迫，但我卻趴下來做push up（掌上壓）。」

港足水平不輸澳洲

回到澳洲讀書的那幾年，叢振洪踢過全國超級聯賽（National Premier League），他直言澳洲和香港的訓練方式很不同，「這裡比較講究技術，但澳洲就比較重視體能。兩者都有好處，我覺得同樣重要。」

他認為港足水平正在不斷提升，「以前大家可能覺得香港足球水平不及澳洲，尤其是澳洲職業足球聯賽。不過以我個人經驗來說，我覺得現在香港和其他地方的足球聯賽水準相若。」

現在叢振洪每星期有五到六天都會跟球會操練，有時自己會額外加操，「每次受訓我都當是世界盃決賽，每一場賽事都當是決賽，每次都會給百分百的努力去踢。」

「我的終極目標是代表港隊，這是我自小的目標，我會不斷努力嘗試做到。」從他堅定的眼神，便能感受到他的決心。

很多港人都對這片土地心灰意冷，開始思考移民的時候，叢振洪卻堅持追求自己的港足夢，放棄澳籍也在所不惜。旁人或者會笑他傻，但他懶理他人眼光，繼續朝著目標默默耕耘，無論結果如何，全力追過夢，也就傻得值得。

你知唔知傑志今季港超踢哂主場?
知就係kidchild

川普爸爸

你D真傑就唔好亂屈啦,得閒就去爬下文唔好淨係活係自己幻想世界度打丁.

買飛啦水魚

有錢仔可以無後顧之憂去追足球夢

我爸是川普

【黃洋：對方的體能比我們好】

傑志在前天作客朝鮮的4.25 SC以0:2落敗。隊長黃洋回顧比賽情況：「始終對方的主場很強勢，之前在港隊時都體驗過。我們踢得很團結，上半場防守的紀律性很好，好幾次都有機會造成威脅。在下半場時，因為對方的體能比我們好，所以被他們入了兩球。比賽結果不太好，但我們不會放棄亞協盃，希望爭取在主場擊敗他們。」

藍鳥隊長再說述可以改善的地方：「在往後的比賽，我們的把握力要再加強，整場比賽可能有兩三次機會，爭取不到便要繼續捱打，期望我們往後能改善這個問題。」

__________________________
4.25 SC 2:0 Kitchee ｜FT

U35你早就應該預咗輸體能都輸死啦

呢D真港人

傑志上年唔襯冇對手嘅時候搞換血，到宜家已經太遲

上年打亞冠邊有空間換

好幾次都有機會造成威脅。

個文字精華得一段功勢 其他成段都係425圍攻喎

明明大勝緊可以後備出青訓又唔出

📣【港超聯終極爭霸 5.4撐到上廣州】💚
踏入聯賽最後爭標衝刺階段，場場都係決賽，和富大埔除咗會喺星期日（21號）主場硬撼冠忠南區，5月4號更要去到廣州作客另一爭標富敵富力R&F。

無論係主場定係作客，你哋每一位嘅支持吶喊，都可以激發球場上嘅綠戰士踢出200%力量！5月4號作客廣州嘅和富大埔打氣團，我哋除咗會安排直通巴往返香港同廣州，仲會包括午膳及於比賽後與球隊共晉自助餐，希望到時可以同各位第12人分享收成。大埔球迷會會員收費$200、非會員$460

爛區不要逞強

$200仲想點 極度抵屌啦
最衰M狗星期六要返工

淨係想要門票
係咪遲下要自己去何文田腳總買
打算睇完呢場直落天河睇含大對國安

為踢波甘願放棄澳洲護照

但係好遺憾話你知, 上年會員只收一百, 已經加左價一倍

又午餐又自助餐咁有趣

幾抵如果自助餐唔係太垃圾既話

上年自助餐係唔垃圾, 因為特登唔係去畜力個間度食, 今年唔知都係唔係咁

賣晒大包啦，唔係唔去嘛
可惜我不是埔迷
如果係，咁抵真想join

餐午餐好似d旅行團咁喺唔知咩酒樓度食, 團餐水準

隨隊大廚煮唔煮

加完都係平
來回包睇波包自助餐抵到爛

一你老母 自己睇樓上啦

固本培「元」，前景明「朗」？ 精選
香港講波仔
於 4 小時前

轉眼間港超聯已經進入最後直路，除了港超聯冠軍的爭逐外兩項盃賽冠軍亦即將誕生，其中佳聯元朗於菁英盃及足總盃兩項盃賽仍有機會問鼎冠軍，是季尾其中一支備受球迷注目的球隊。上季爆大冷奪得高級組銀牌冠軍，卻在季尾出現贊助問題，元朗幾經波折下才能覓得新贊助征戰今季港超聯，並找來省港盃功勳主帥郭嘉諾執教，延續「搏盡」的熱血風格，再次展現盃賽專家的雄風。

由於組軍起步較遲，元朗今季的班底大多由失意軍人組成，其中郭子堦、陳柏衡、黎格爾已闊別港超聯超過一年，更有陳廣豪等初次征戰港超聯的戰將，故此季初時大部份球迷都認為元朗今季應是以護級為最大目標。但郭嘉諾仍能點石成金，發揮他善於激勵球員的優點，延續元朗一貫的血性，每位上場的球員都願意走多一步去彌補球技上的不足，永不言敗的精神令元朗季內先後成功迫和大埔、傑志，是元朗於港超聯早早上岸的最大原因。

在郭嘉諾的帶領下元朗的本地球員有著非常大的進步，陳柏衡被改造為左翼衛後重生，主場對傑志一役凍結費蘭度是其今季的代表作；陳廣豪初季亮相港超聯便已攻入7球，更榮獲10月份港超聯最有價值球員，並入選省港盃大軍，成為本地其中一名炙手可熱的新星；其餘球員如郭子堦、嚴啟華、陳曉鋒、黎格爾皆有著不俗的演出，除了他們自身的努力外，也歸功於教練團的努力。

牡丹雖好，也需要綠葉扶持。元朗的大爆發，今季新聘用的外援們也居功不少。今季元朗在銀根短缺下選擇以薪酬較低的巴西球員作為外援班底，但蔗渣價錢卻能打出燒鵝的味道。三名巴西球員包括射手慕沙、進攻中場基爾頓和防守中場基斯三人組成了極具效率的中軸線，再配以本地工兵，實際的穩守突擊成為了今季元朗的主旋律。季中加盟的中華台北中堅王睿踢法實而不華，進一步穩固元朗的防線，可見簽入實用的外援對一支港超聯球隊是多麼的重要。

雖然成績突出，但元朗也終歸逃避不了中小型球會的命運。今季表現亮麗的球員下季定必遭到挖角，就算想挽留也必需加薪留人，對資源有限的元朗來說下季要能保持現有的陣容班底可算是十分困難。再加上香港球會的資金大多都是以一年為上限，大部份球會只能作出年度計劃「睇餸食飯」，元朗要想加碼保持競爭力亦具有相當的難度。接下來兩項盃賽對元朗下季的規劃相當關鍵，若是能奪取冠軍，或能獲得贊助商青睞；但如果臨門撻Q的話，元朗要想下季保持競爭力的話可就要下一番苦功了

官方：干卡與美國俱樂部奧斯丁解約
大傑志諗諗佢，呢位前幫含大打江山中場，名為天體之王

上年連 林10/均宜/列斯奧/艾力士/辛祖 呢班 都要坐後備，青訓邊有機會出

朗迷表示慣架啦

追post追死我
岩岩先睇完上一個

航源人工高唔高過佢地

張廣然好似朱蛇想升佢一隊

3月之前有18個月養傷冇踢波 佢而家仲落唔落到場

咁都搵到藉口
豬sir都係退位讓賢吧啦

刺魔英雄 好似幾扭得
不過望落身型好削

聽聞 都犯9成香港球員的問題（特別流浪果班）

Um 肯定高過嘅
除左台電/大同依d半職業球隊，ppt d人話台甲球員人工仲低過便利店打工

慕沙一定有人搶

門將梁興傑上場受傷後，陳sir透露他有機會在季尾復出：「『09』現在等待拆線，全隊上下都期待他回歸。我一直與他保持聯絡，他跟我說想盡快復出。如果他復出後操練理想，有機會在最後一場聯賽上陣。至於今仗，張春暉可隨時候命，他是個有經驗的球員，相信他可以應付接下來的賽事。」

曼城主場對熱剌都係六舊港紙前排
況且鏝無阿古路 艾達神 walker 傑志都收咁貴

£70, 但你買到先得架

唔係有費蘭度真係慳返

而家public sale緊
唔信自己入去望

已經知道無邊啲人

今個夏天有美洲盃
不過阿古路好似講咗唔踢
費蘭甸奴又退出咗國家隊

南美杯 歐國聯嗰班抖完一個月都留喺英國啦

而且對傑志多數hea踢
唔會出盡全力啦

接近一半係某會員9up post
辛苦了

Sane Aguero Mahrez
Gundogan Fernandino silva
Mendy Kompany Laporte zinchenko

有埋kdb就

鏝咁多星級球員
少兩三個個陣都係好華麗

Foden?

傻左 到時哥狗肯定出半隊幻幻
70分鐘先放牙路落黎

Walker無得再戰費蘭度？

果年記得費蘭度想硬爆walker, 但人地輸緊兩個身位都追返

我玩FM會升哂啲幼幼上一隊
因為一隊嘅一般教練通常比較勁

17/7,20/7 曼城要踢英超亞洲杯
27號仲有日本要踢

對傑志派隊青年軍都夠做啦

foden會唔會要踢u21歐國盃

費蘭度連英超出名無身位同跑得慢既TRIPPER都跑贏佢

馬列斯唔使踢非洲國家盃咩

唔多care曼城有咩人

唔記得轉左夏天踢

夏天踢非洲盃熱撚死

walker黎唔到就無機會成為第一個兩次奪得賽馬會傑志中心盃既球員

上週在菁英盃遺憾出局，縱然戰果失望，但球隊必定會重整旗鼓，向各位球迷展現飛馬的精神！

100萬題目
1) 飛馬精神是什麼

Tripper 爆唔贏就死得
個個艾朗連濃咁爆唔贏細焯咩

咁又唔好咁講
當年李志豪同簡路迪跑都係佢抽筋先

你比他能跑！
B他撚咆？英街差不多！

唉唷，好彩姐
有09同mk聰上陣想贏波都好難

十天的屎精味油酸練

對富力出到喎，好咩彩呀

香港足球尊嚴冇了

想當年孔卡真係出晒名

第一個巴甲mvp黎中國
初初黎到簡直係屈機

仲誇張過而家泰利斯卡

見佢好似成日75分鐘左右開始無氣

基爾頓應該幾搶手

傑志老人院

關鍵時刻唔派人打港隊

神醫

均宜正選喎

放生球迷公敵
之前就流浪
今年畜力

#giveme500

343 之後用堅堅唔用 ky

上fb圍爐

除衫唔打氣文化

打氣beat: 入波

From oncc

傷兵方面，陣中除中場白智勳日前操練時受輕傷外，「曉明Sir」透露前鋒梁嘉恆未來兩仗均會缺陣：「『嘉恆』情況唔係太理想，因為十字韌帶有啲傷，依家可能會安排佢做手術，如果真係要做手術今季就收咧，但係照咗磁力共振都仲未確定，要再觀察先可以決定。」

陳浩然：公平起見落足心機
香港飛馬上周同樣出戰菁英盃4強，惟以2比4不敵佳聯元朗，未能躋身決賽。主教練陳浩然坦承對賽果感到極失望︰「如果冇睇場波嘅或者淨係睇比數嘅，只會睇到元朗晉級而我哋輸波，但係我同球隊都覺得，晉級嘅應該係我哋，呢場係球隊今季表現最好嘅一場比賽，最尾贏唔到梗係失望，但係球隊上下好團結，無論鬥志同士氣，成隊波都好想去贏。」

「陳Sir」同時強調，雖然球隊已在盃賽出局，但餘下賽事仍會全力以赴︰「我覺得嚟緊呢幾場波，係要為球迷去踢，贏輸當然重要，但更重要係我哋畀心機去踢，咁先可以對其他球隊公平，始終我哋之後對南區同富力，會影響成個爭標形勢，同時間我哋都希望攞到個高啲嘅排名。」傷兵方面右膝受傷的門將梁興傑將缺陣，而祖連奴及佐佐木周曾於周中患病缺操，但兩人並無大礙。

轉左343後好少正選出

From oncc

富力R&F主教練楊正光坦言，餘下每仗對爭標都極為關鍵，今仗「牌面」上雖佔盡優勢，但提醒球員不能輕敵：「凱景實力唔算好強，但佢哋贏過冠忠南區，對我哋嚟講係一個好好嘅警惕。另外近日天氣、場地情況對我哋嚟講都係困難嘅，球員一定要集中精神應付每一分鐘。」

凱景昨日揮軍北上，惟因惡劣天氣未能在比賽場地作賽後操練，訓練最終遷至球場旁邊的仿真草球場進行。球員雖未能提早適應場地，主教練馮凱文認為影響不大：「擔心都有少少，始終我哋未能落場練操，就要喺呢個球場作賽，我比較擔心球場積水同天氣，預測會落大雨，不過都冇辦法，天氣我哋控制唔到。」 凱景今仗要面對聯賽火力最強的富力，「馮Sir」透露：「作客嚟到希望穩守先，首要目標不失球。」人腳方面，巴西外援羅拔刑滿復出，而南韓中場金珍曙則未有隨隊

梁嘉恆決賽真係出唔到咩我唔信

2比4東網點做野

Aggar

下 好似真傷wo
元朗有機了

唔信，決賽咁重要，曉明sir好大機冒險俾佢落場搏一搏

聽日將軍澳見

又有d道理
um 菁英杯輸 曉明sir可能真係會被炒
得罪講今季理文教練加本地球員完全係高薪低能

惟因惡劣天氣未能在比賽場地作賽後操練

賽後操練

羅拔係時候教訓下啲支那球隊

跑得起咩

聽說今日幅相唔見佢 有無人知佢去左邊？

Oncc今日無人對稿

到底你買乜咁大洗

同曼城簽約

乜9呀

抱b嗰個係賣菜佬?

想問下有冇巴打會去上海睇熱刺???

同埋利物浦件球衣已經出咗
熱刺幾時出19 20年球季波衫?

覆錯sor

【凱風自南】[有直播]港超聯 20/4 14:30 畜力 VS 凱景 & 理文 VS 飛馬

見你開我名我就應下你 原來我撐過卓耀國爭人錢
你個個留言我都有睇 扮假膠喺度廢噏嗰陣我屌你有錯咩
今日你正常討論我不知幾欣慰 唔需要仲懷恨在心喎

呢場波一定要輸，如果唔係就好多人仆街

原來香港大球場有導賞團

呢到有冇Ching join 過？

旺角大球場正上演亞協杯大埔對航源
看台上出現以下對話：
「點解佢用望遠鏡睇波？」
「佢仲貼到塊面好近咁睇電話，係咪有咩秘密？」
「條友好可疑，肯定係賭波集團成員」

於是義憤填膺嘅球迷向足總職員投訴，更召來警察帶走「賭波集團成員」。

我知道各位球迷對於「打假波」深惡痛絕，所以見到有人用望遠鏡睇波，就會覺得奇怪、可疑，為左香港足球嘅健康發展，當然要舉報啦。

之但係，有無諗過其實拎住望遠鏡睇波嘅朋友，原來只係一位嚴重弱視嘅球迷。先天嘅眼疾無阻佢對足球嘅熱情，為左要清楚了解球賽過程，望遠鏡幫到佢追蹤皮球嘅動向，亦都睇到球員們嘅動靜。佢帶住呢支望遠鏡入場，從不缺席任何一場港隊以及亞洲杯賽賽事，亦不時入場支持港超。

好可惜，亦係呢支望遠鏡為佢帶來幾次不愉快嘅經歷，側邊球迷嘅難堪說話、保安的留難、以及係足總同警察嘅盤問。今場波都唔例外，因為亞協係劃位嘅，雖然警察同足總職員睇完佢嘅殘疾證之後，還佢清白。不過，亦都無同佢周邊嘅球迷解釋，為左唔想响冷嘲熱諷之下欣賞比賽，佢唯有半場就走人。

屈辱過後，呢位朋友無怪任何人，佢只係覺得呢件事再次證明香港社會對殘疾人士依然有唔小誤解，最簡單嘅係健視嘅人依然可能好難想像盲人點樣，甚至係點解要睇波，因為睇到野嘅人會想像自己如果盲左，就會做唔到好多野，就會係世界末日。但係視障人士自有佢地嘅方法去享受一啲大家覺得好平常嘅事，包括睇波。弱視朋友會用望遠鏡、全失明朋友可以聽住旁述，加埋現場環境聲音，一樣可以投入賽事。

足球無分界限，你欣賞得，盲人一樣可以，只係用嘅方式，响大家眼中有啲奇特，亦有啲難以想像。希望拙文簡單介紹之後，遲啲大家响球場見到有人拎住望遠鏡睇波時，唔好再大驚小怪，有唔明，好歡迎大家直接對話，無須單單打打。至於足總，希望可以加強對前線同事嘅教育，球場內應該係要有各式各樣嘅球迷，唔係又點樣做到全城撐港隊呢？

至於，真嘅賭波集團當然要嚴打，不過乜賭波集團成員有樣睇嫁咩？我諗至少無規定要啲成員拎望遠鏡入場吧？要打擊打假波，叫球員把持得住好似緊要啲吧？

室友可以睇下歐洲足協點樣為視障球迷帶來更好嘅觀賞體驗：

作者為香港失明人協進會 Hong Kong Blind Union同工。

係咪平哥帶先？自助餐包埋洗頭果隻？

簽咗約等如支持佢掙人錢唔還
笠水贊哥你係未high大咗

邊啲球迷報警咁 on9

本報訊】港超聯今日續演兩場賽事，其中前列分子富力會於下午2時30分，在主場燕子崗體育場迎戰護級形勢相當嚴峻的凱景，若富力全取三分，將會重返榜首；理文則會在同一時間於將軍澳運動場對香港飛馬。近日香港及廣州均受天雨影響，兩場賽事均有機會踢雨戰。

今季聯賽競爭激烈，去到賽季最後直路，只餘三輪賽事。富力目前守在第三位，但只是比榜首的和富大埔少兩分，若他們今日在主場全取三分，將會升上榜首，而且周中剛戰畢亞協盃分組賽的大埔，明日對手為同屬前列的冠忠南區，富力隨時在今輪完結後仍然處於榜首位置。

理文氣勢如虹迎飛馬

富力下輪就會遇上大埔，若能在關鍵大戰前重返榜首，會令球隊信心增加。凱景方面，這支升班馬今季15戰後僅得4分，於港超聯10支球隊中敬陪末席，落後排第9位的理文4分，護級形勢水深火熱。今仗凱景有主教練馮凱文刑滿及中場羅拔傷癒復出，但韓援金珍曙因簽證問題未必能北上。

凱景的護級主要對手理文今日就會迎戰香港飛馬，理文周日在菁英盃晉身決賽，氣勢如虹，而飛馬已經宣佈無緣爭奪聯賽冠軍，且沒有降班威脅。

今仗凱景有主教練馮凱文刑滿及中場羅拔傷癒復出，但韓援金珍曙因簽證問題未必能北上。

畜力

又黎

屌有冇學傑志咁早幾日就講出黎
等人幫下佢

// 陳晉一是港日混血兒，出身太陽國際青年軍，上季效力港甲晉峰，獲今季重返傑志的好友于楊介紹，加上主教練朱志光曾視察其比賽，因而來到傑志躋身一隊。//

介紹朋友有得踢，自己無得踢

慣用左腳的阿一在傑志踢左翼鋒或翼衛，在港足客串左閘。雖然將來想重操故業，但他說：「有些事急不來，做好自己，機會自然來，趁年輕學習踢多個位置也是好事。」

阿一明年將考中學文憑試，已準備好兼顧學業及足球

1：1和冠忠南區，「羅梓」被對方鋒將迪亞高狂攻受壓，結果於39分鐘便被換出，他雖感到失望，但說：「希望將外界批評變為動力，令自己進步。」

身為香港巴塞足球學校（現稱傑志足球學院）首批學員，羅梓駿於2008年起一直在傑志成長，眼見同期的鄭展龍於上季冒起，令羅梓不敢怠慢：「龍仔進步明顯，會推動自己要再加把勁，不可落後。」羅梓亦期待有朝一日，能夠與龍仔、同樣自小並肩作戰的播磨浩謙及顏卓彬，4人攜手贏取港超冠軍：「如果可成事，感覺都幾夢幻。」

我其中一隻眼都過千度近視 就算旺角場坐最前都睇唔清楚晒球場每個位置
入得場都為左支持 想睇得清楚寧願留係屋企睇
好彩條友係有殘疾證 如果唔係實俾人拉返差館

屌呀 咁點算

希望咁多個球會捉住呢一點 係季尾開會屌下呢隊波

逼害凱景😠

true
其實班白痴觀眾知唔知外國係合法投注本地波？搵個人睇場都唔得？

直接取消參賽資格啦

幫學生港波做IES, 佢地話每年投注額有18億，唔記得港紙定美金

足總都要問數據公司買data監察有無打假波

預測從來無錯過

得閒提醒你中咗回力鏢 又扮睇唔到

你做返高汁手機正常討論嗰陣人人叫好 咪再做假膠自吹自擂喇 因間俾人話兩句又要嬲
無需要話咩要輸賭退出港超post

因為你份人有口齒嘅話 一早消失咗啦

再搵d平價巴西兵？

流浪？

馬交通緝犯玩鳩我帥
中場中

邊有得比
邀請賽唔洗比戲金啊

足總: ok, 咁下季俾畜力用MK場就唔會再有visa問題

想知小傑仔d青訓外流到未？

兩隻契弟弟

顏卓彬
外流美國大學

廢家樂斷腳

香港足球fans都係鍾意老細足球
賺錢唔道德 正如kol 唔可以賣廣告一樣

凱景逞強

唔見血都唔好返香港 要血染燕子崗

畜力場波應該會取消

改聽日踢？

如果自己高鐵來回幾錢到?

聽講廣州果邊宜家好大雨
個垃圾場都唔知會唔會水浸

一程直去都過200啦高鐵

高鐵一定貴

G持

往死裏打

佢吹到自己咁可憐就好有問題
商家佬咪當啲客臭四先得嫁

唔係掛

直接判畜力輸0:3啦屌

想去將軍澳睇波，但係又驚落雨

Tko有上蓋

最好年年散班，蝕少 d 都係高回報投資

唔通似你隊東方咁散班仲要當傑志臭四咩
當客臭四，亞冠有賣飛比球迷

帥係鍾意儲大會波衫

凱景方面，這支升班馬今季15戰後僅得4分，於港超聯10支球隊中敬陪末席，落後排第9位的理文4分，護級形勢水深火熱。今仗凱景有主教練馮凱文刑滿及中場羅拔傷癒復出，但韓援金珍曙因簽證問題未能北上。

凱景多作客球迷嗎

RTHK32重播賀歲盃

DBS仔應該有錢上廣州

【2018-19中銀人壽香港超級聯賽 - 富力R&F 對 凱景 延期舉行】

原定今天(4月20日)下午2時30分假廣州燕子崗體育場舉行的中銀人壽香港超級聯賽 -富力R&F 對 凱景，由於天氣惡劣，持續下雨、雷暴及場地積水關係，裁判員認為不適合作賽，故賽事取消，補賽安排將會在稍後公佈。

而有關的退票手續如下：

1.客隊門票透過足總處理，憑客隊球賽的門票票尾於2018/19球季內於辦公時間(星期一至五上午十時至一時，下午二時十五分至六時)到足球總會辦事處(何文田佛光街55號)退回票值﹔

2.客隊門票透過足總處理，球迷可憑本球賽的客隊門票票尾可於2018/19球季內的任何本地賽事中辨理退票手續。

#HKPL #RiseAbove

冇見過13哥貼女

星期日 viuTV 經緯線 有 郭Daddy 專輯

理飛 大南唔好延期

浸成咁

大陸唔係好勁架咩

而家要落返黎香港踢啦吓話

係好勁
水浸個方面

今見燕子崗滿地皆水 水為財 吉兆也 偉哉大中華

驚取消好過啦

tko 個埸係數一數二 落大雨都唔會變爛地水塘

最驚係不停行雷姐

考驗下入埸人數

凱景班球員應該尋日已經去咗支那
而家浪費曬啲時間，改期又要舟車勞頓多一次
楊正光一定要送三分俾凱景嚟謝罪

連登仔逼害陳曉明

好想用個龜頭頂一頂隻牙

落狗屎落到咁理文個場都兇多吉少啦掛

當年傑志對流浪

仲有 hea 輝梁子成

當年南華對南區遲開波

補賽香港踢啦

紅雨

最好安排到4日兩仗咁畀畜力

有畫面了

應該唔會了 黎緊六日冇聯賽

理文 0-1 飛馬
俾個風吹入咗

個球證邊個黎 係咪on9

唔明大雨大風成咁都唔停

球證暫停賽事

終於吹停

球證出咗嚟試場，但係得一邊半場可以彈起個波，睇嚟會腰斬

再延遲多30分鐘

一早就唔應該開波啦

重點係綠衫型男，佢叫阿rain，條女可以不理，起初我一睇以為阿rain睇到開心得滯除咗條褲露出美白屁股，我一直想做但冇種去做嘅嘢居然畀佢做咗先，點知望真啲原來係條女嗰大脾嚟，睇嚟都係冇人敢膽喺旺角場除褲射精慶祝勝利。

而家場地宣佈會繼續踼

really cls

開返波

藉口
入籍

理文 1-1 飛馬
77. 沙普夫 入波

蒲肛村嗰面改期。

今次馬會有叫東南亞幾個大使館職員去支持吓，印尼都有代表，係咁讚香港好，呢啲邀請賽免費比公眾睇，佢話如果係佢國家，U15友誼比賽都要收錢，不過佢話估唔到喺香港搞免費都坐唔到1000人。

又改 D人唔洗返國 ？

理文 2-1 飛馬
烏龍波

全部改期？

朝早U18冇問題，U15唔知點拆。

飛馬B 害凱景

叫印尼佬吹雞睇港超啦

細會

如果有著名印尼國腳踢港超，啲印尼婆可能會入場睇。

佩迪里

恭喜凱景順利番甲組

恭喜凱景護級失敗

腳踵：愉園同垃垃想升班，凱景想唔想繼續玩

屌你老母，既然凱景冇欲冇求，唔該之後對畜力嘅補賽全場兇狠攔截，整傷哂啲人

最好係爪哇人球員，喺香港啲印尼人九成爪哇人，爪哇人對爪哇人比較有感情。佩迪里呢啲馬魯古人，溝咗巴布亞血，同啲印尼爪哇人姐姐種族上差好遠，結果係冇人理佢。

支持凱景出全華班。

今天（4月20日）假將軍澳運動場舉行的中銀人壽香港超級聯賽，理文以2：1擊敗香港飛馬，全取三分。今日的入場人數為368人，購票人數為306人，門券收入為港幣$7,890元正。

7千幾收入，夠唔夠班主食一餐飯

如果lilipaly過嚟踢，姐姐會唔會因為咁唔入場？

全武鬥 紅畜力幾件主力都ok

中山雅史五十歲都踢緊J2就知佢仲好後生

謀財害命

有人受傷邊個賠

為左8000唔到就搞到人受傷過唔過意得去
好心隊波如果真係咁莫財就學下伍健加票價

關隊波咩事

只要細會嚟緊全勝

Give me 1000

目標咁低好易達到，羅生衰衰地都set 5000做目標

出埋金玫基得唔得
想睇佢射爆畜力

咪搞 點都出羅拔

邊度易 個個都似某女騎師咁用最低限度支持咪唔去囉

旺角唔洗過海夠低限度未

港超有shaqtin a fool 嘅話 余沛康今日一定上榜

上季銀牌唔係過到咩

個執波仔有冇事

查維斯因家事已解約

同momo一樣

香港啲外援特別多家事

明明幾好用都雞

但查維斯有能力㗎喎

港超球會簽三浦知良的話，會唔會每場多幾百人入場？

伍爺爺

可能人地有好路數

查維斯咁勁都走 去南華／愉園啦

Major

勁先要走

球迷自己搞都有得諗，shaqtin a fool實在太正

有冇球迷咁勁跟足咁多場港超呀

俊立表示 係咪有人叫我

僱主：足總

當工傷
記得拎病假

話說閪馬輸埋呢場係咪都可以疊埋心水下年返大球場

返去啦，廢到咁

對於完場前余沛康欲入替時，應被換出的陳衍光同時返回場內，致「余沛」領黃牌，菁英盃需停賽，陳曉明表示會再了解情況：「我們尊重賽例，若我們犯錯會接受，否則會視情況（上訴）。」

？？

喂喂喂，人地V.League都用LED廣告版啊，做乜前羅太小小嘢都搞唔掂啊？

佢除左硬淨好似無乜特別 同其他中遊隊外援比佢算唔合格 隔離佐佐仲搶眼 不過飛馬外援真係幾廢

洗牌？

唔該畜力果場認真d踢

分分鐘大球場都無

大球場係大東方既

如果畜力話要旺角場，東方照道理就大球場，飛馬 可以試下殺人場

好L肥

新年啊

人地跟足程序 咪做唔到囉

出球場個時聽班職員講，佢好似大腿擦損，無大礙。不過咁嘅天氣都照開波都真係想人死咩。

上季啲把握力幾好今季轉咗教練，要求都唔同咗，有時要拉邊踢，只可以話唔啱踢法

飛碟以前要基士文造波，依家到查維斯拉邊

飛碟教波真係好垃圾

大埔波飛要去邊買？
球場入口？

傑志南區和真係on 99

南區輸比海景仲on9

救細會啫

傑狗正仆街

退出啦屌，四不像

yes

連拿度又係cctvb客串

又話神唔干預既
羅系真是笑話

一句聽聞就可以落呢個結論

true
輸比大陸狗

支持查維斯加盟其他港超隊 倒戈飛馬向住羅神剷草

我都係咁諗

要去澳門監獄先剷到

去邊隊？

隊隊輸波就退出 咁聯賽咪剩返幾隊

上周中出戰亞協盃的和富大埔，最終以4比2擊敗中華台北代表航源，惟該仗分別有梁冠聰腿部受傷及利馬手臂甩臼而退下火線，主教練李志堅表示除傷兵問題外，球隊仍是較具優勢的一方︰「當然理論上冇人想和波嘅，就算和波，我哋都仲有優勢，始終我哋比佢哋多3分，反而南區必須要贏；第二個優勢就係我哋主場，不過佢哋就以逸待勞，而我哋則征戰連連，又有球員受傷。」

大埔與南區今季兩番碰頭，結果各曾小勝1比0，「堅Sir」回憶聯賽首循環強攻下完場前遭夏志明絕殺，改變了球隊一些想法︰「嗰場所有數據上都反映，我哋係主導一方，係一場最難接受嘅敗仗，呢場亦係球隊今季聯賽唯一敗仗，所以喺嗰場波後，我哋都有好多改變，去檢討有時候係咪需要孤注一擲。當然去到呢一刻大家都好肉緊，今場波大家嘅臨場發揮同決心，將會係勝負關鍵。」

作客的冠忠南區上場憑比圖建功逼和傑志，保持爭標希望，今仗遇上另一勁敵和富大埔，主教練鄭兆聰認為：「我哋知道今仗係一場大戰，亦係一場決賽。上場波贏唔到雙方都失望，有少少影響，今日我哋都係想贏，唔會刻意去諗和波，呢方面需要經驗。我哋隊波平均年紀都有30歲，經驗夠晒豐富，呢樣嘢幫到我哋。」

早前對富力R&F時受傷的謝德謙，現已康復並復操，「Ricky Sir」稱：「佢真係好勤力，好想快啲打番，我睇冇乜問題，但係我都要決定用邊個，因為李溢晉呢幾場打得唔錯，呢點我要同教練團再商量。」大埔上周中剛踢畢亞協盃，問及體力會否成優勢時，「Ricky Sir」謂：「我覺得冇咩影響，大埔有足夠人腳，一隊球隊當你休息咗4日，唔係個個星期都一周雙賽，我認為冇乜影響。」

著草走左啦

呢場好睇
南區今年都算收成期 球隊正選平均年齡都有30
今年再爭唔到咩 下年競爭仲大更加難爭

真心想南區贏足總盃 贏咗呢場大埔要作客贏畜力 好撚驚益支那隊

聽日大埔和南區 富力贏飛馬 香港足球玩完

雷動大埔

打和就大家齊齊收皮

呢兩日南區成Team一齊係酒店訓覺集訓咁
為左今場博哂老命喎

有錢真任性

荷包流血

玩屎忽？

放馬過嚟啦

撐禾埔

咁你不如話學南華自降啦
甲乙丙何止唔駛執波仔 幫手執波仲會俾人鬧添

理文雨戰2：1反勝飛馬護級在望 顏樂楓期待菁英盃決賽：懶理新舊元朗之爭
顏樂楓、談樂軒、陳衍光、教練曾昭達等人都曾經效力元朗，外界甚至戲稱菁英盃決賽是「新舊元朗」之爭，但顏樂楓說不理會這些講法：「決賽是一場過，即使對手是元朗我們都不會留情。近期球隊表現轉順，一方面是因為外援與華將之間配合轉好，大家的傳波走位互相適應，所以才可以重返正軌。」

白雀式脱衣＋Watch la on9

仲在望？

唔係應該搏足總盃機會大啲咩

禾收：

明天見

好呀 最緊要入場

對班主黎講濕濕碎啦

唔俾Ricky 贏聯賽冠軍
佢可能會返哥斯達黎加㗎

以後睇英超會無曬樂趣

一早講過完成南區五年計劃會番

呢個佢載定頭盔者

都好呀 唔洗等十年八年 甲組有心沖唔難

魚丸點ar繼續玩甲組？

有人話會升 但細型班 結果都係等公佈啦

我個人希望南華下季就上返黎

南華 球場皇霸
南華 球壇名家

有南愉兩隊知名傳統勁旅返黎
對港超吸客有幫助

傳統班霸南愉東傑
區隊力量埔南朗
加隊大搞理文
飛馬夢想流浪就幫手櫈腳

Kidchild係傳統班霸

老牌球會都話，傳統班霸邊到係

話明Kidchild邊會知咩叫傳統班霸

晨曦都有傻仔安度美斯話係傳統勁旅啦
傑志對呢d細蚊仔黎講點會唔係傳統勁旅呀

起碼而家頂級聯賽既球隊入邊最早攞頂級聯賽冠軍係傑志
1948年就攞過
成個聯賽系統得南華同港會係早過傑志拎頂級聯賽冠軍
其他球隊初代既聯賽冠軍都收哂皮

俾打雷轟醒咗
睇今日天氣唔知會唔會取消

南華？咪係個隊成隊道德淪亡嘅球隊？啲前球員爆房、打老婆、偷食樣樣做齊

暫時大埔好天呀

然後全部踢唔贏蓄力

南華回歸就好了 挫一挫kidchild銳氣 傳統班霸回歸了

剛在亞協盃錄得連捷的和富大埔，今日2時30分在港超聯前列大戰，挾主場6勝1和的不敗戰績，硬撼同樣有機會爭標的地區隊冠忠南區，誓上演復仇戰兼保住榜首位置。
記者：曾雁平

相關新聞：特稿：視障球迷被誤當賭波集團成員

今季港超聯已達倒數階段，前四隊只有1至3分的差距，當中全季只曾一敗的大埔今迎南區的賽果足以影響整個爭標局勢。對大埔來說，餘下三場的目標相當簡單，只要今場挫南區，再作客贏富力便可提前成為冠軍。

如挫南區再贏富力即封王

周中在亞協盃分組賽以4:2擊敗航源的大埔近況甚佳，聯賽自去年10月0:1不敵南區後保持不敗，戰績為8勝3和，在聯賽榜錄得9勝5和1負得32分。球隊季中增兵簽入辛祖及利馬後，中前場有更多選擇。教練李志堅賽前承認，此戰可說是爭冠最重要一役，賽果足以影響爭標形勢，他說：「球隊主場出擊，肯定是有信心，當然南區亦有相當的實力，早前能夠逼和傑志及富力，惟我們爭勝決心是不用懷疑。」中場利馬因傷或未能趕及候命。

至於目前排第四位的南區，上輪力戰以1:1逼和衞冕的傑志，爭標形勢變得被動，如此戰未能在大埔身上搶得分數，幾可肯定爭標無望，而該隊陣前好消息是隊長謝德謙有望傷癒復出。教練鄭兆聰賽前表示，上仗逼和傑志失分，基本上餘下賽事必須爭取全勝，他說：「大埔今季的表現確實值得尊重，季內表現穩定，前列對決戰績亦佳，但南區亦已累積相當經驗，知道如何客場爭取勝利，而爭勝心是重點，相信可發揮應有水準。」

鄭兆聰補充指大埔失分最少之餘，此戰更主場出擊佔有優勢，而對手下輪聯賽作客富力，將是另一場決定性的大戰，他說：「論實力，大埔是較佳的，但南區知道如何在客場應付強敵，個人對球員有一定的信心。雖然我們上仗只能賽和傑志，但論表現相當出色，全場只有尾段受壓。最終未能獲勝是有點失望，但球隊的爭標動力仍在。」謝德謙已全面復操，至於是否復出會在賽前才決定，其餘球員已準備就緒。

香港叫行雷

今日應該有一兩陣雨

嘩 要數返歷史
晨曦係傳統勁旅就確實唔準確，只係曾經係勁旅
近代 亞協最佳成績得晨曦丶傑志丶南華入過四強

歴史嘅嘢好間唔中J一次就算
最緊要現在成績同前景

羅曉聰下季仲係唔係飛馬 咁既表現

希望南華下年真係升翻上黎

屌你老味 當年就算要降班都好
我寧願睇十一個u18落去踢都好過自降
南華班管理層食撚屎

高美斯 保贊 大豪 歐沖 傻邦 眾師兄弟歸位啦

Kidchild

咩意思

Um 都同意成日提以前無意思
只係依家唔好話咩衝亞協決賽
擔心連亞協分組賽都出唔到線

金錢足球扮傳統班霸

咁講法, 你隊大don't慌咪一鳩樣

咁又唔可以咁比
kidchild 點都無咁柒
雖然都好柒

你咁係玩9 大豪姐
佢專心做9upper啦

kidchild 知唔知道傳統呢兩個字點解

今日大埔好好天
多謝神狗奉獻自己條命

今日大埔雙料娛樂
睇半場埔南再碌去廣褔睇南其搵 偽狗贊

坐緊mtr入去
大埔墟有乜好嘢食推介

南區會唔會又攬炒

大局為重啦

和富大埔 1.90
平局 3.75
南區 3.10

以港超咁既水平 佢打重新升班後既南華 差唔多啦 當有個老大哥

佢24號生日，37
再下季先上，要佢38打港超？

最多都係有幾季大搞就叫下做勁旅（啲舊雜誌有時會咁話傑志）但傳統就

可能計埋快譯通呢

坦白講 香港得南華一隊傳統班霸

EXACTLY

港會

業餘界黎講佢的確係班霸黎既

可能計埋聲控通呢

兩間會

理文對飛馬的港超聯賽，補時階段段發生一段小插曲，理文右閘余沛康換入場的時候，應該被換走的陳衍光卻仍然在場中，結果導致余沛康不幸領黃，累積了5面黃牌要停賽、因而緣盡菁英盃決賽。

風雨過後，地區雙雄今午上演港超爭標大戰。榜首的和富大埔主場迎戰落後3分、排第4的冠忠南區。大埔的陳肇鈞（Philip）與南區「子彈」夏志明識於微時，不約而同今季大爆發，目前在香港足球明星選舉中場票數叮噹馬頭，今仗這對好友將合演射手對決。

足球明星選舉公眾投票截至昨日，中場位置暫由大埔的陳肇鈞及黃威領先，南區的夏志明緊隨其後。陳肇鈞與讀書時相識的夏志明，今季各賽事分別攻入9球及10球，暫列港超華人土炮及首席射手。二人同樣大爆發，緣於「子彈」上季入球「食白果」，他們季前訂下鬥多入球的「牙骱戰」。夏志明笑言遊戲激發鬥心，變成雙贏，彼此都踢出最佳球季，期待今仗大家正選交鋒。陳肇鈞也稱，今仗最重要是嚴防「子彈」再入球。南區在首循環移師旺角場，正正憑夏志明補時入球，以1：0絕殺大埔。

陳肇鈞籲提防突擊 夏志明：壓力在對手

在明星選舉暫成中場「一哥」，陳肇鈞感激球迷支持，惟自稱表現可更佳：「其實自己表現仍較飄忽，上周中亞協盃我雖入了一球，但要承認自己和球隊整體表現都欠佳。」上季外借至南區半季的Philip說，南區今季穩守突擊具威脅，往往令強隊失分，提醒隊友勿輕敵：「餘下3輪聯賽1分都不可失，此刻我會放下個人榮譽，希望保持氣勢，回饋球迷支持。」今季遇前列球隊皆有進帳的夏志明則稱，壓力在主隊：「爭冠主導權在大埔身上，但我們仍有足總盃可爭，相反大埔在本地盃賽已出局，今仗失分或會受挫。」

南區倘負兩球或以上將無緣爭標

因天雨關係，富力R&F昨主場對凱景延期，未能爭勝升上榜首。大埔在亞協盃挫中華台北的航源後，本月3戰全勝，共入13球失5球，射手伊高沙托尼便佔4球，縱使中場利馬及守將梁冠聰上仗受傷，惟未列入亞協名單的外援勞高及杜度皆可候命。

南區上仗聯賽逼和傑志兩敗俱傷，若今仗負兩球或以上，最後兩輪前已落後對方6分，將因對賽成績不及而無緣爭標。南區正選門將謝德謙傷癒復操，但主教練鄭兆聰稱，另一門將李溢晉近仗表現穩健，會跟教練團商討由誰把關。同日另一場為東方龍獅作客夢想FC。

香港係老闆足球

柒到

人地元朗就識玩洗底留力盃賽
理文就玩洗底唔俾球員踢盃賽留力聯賽

咁十萬大軍年代就唔關伍daddy事啦

( Show Blocked User - 你老婆真好玩 )